GME牛牛分析師

GME賭桌上的邏輯與風險
大家沒必要再擔心沽空率是121%還是97%的問題，兩個數據都是真，也比較舊。小數是對於總股本，過百的是對於流通股。97%就是對於總股本，6975x97%=6765，即沽空股數有6765萬，6765除以流通股4692，就大約是一開始說的140%。但沽空率每天都在變化，有時反而會增加，原因是對衝基金要壓價的手段只有重新再借股拋售，引發心態差的散戶低價拋出，他們再低價吸收，新借的股是再押後平倉的。每一股被他們買到的籌碼都會被用於平倉。

退一步說，就算GME的沽空率已經低過100%，就當是50%，空單爆倉時也會從市場上由低至高掃貨直到買夠流通量的50%為止。這就是為什麼AMC和SPCE這些沽空率不過百的，也會成為逼空戰場的原因。沽空率會穩步下降，但強制平倉製度避無可避。

即使是高於100%沽空率，行權日期都有先後，不是說到了行權日就要把所有沽空股一天內平倉。我們是要用強行平倉製度引爆空頭的空單，做空需要保證金，如果股價大漲，交易所為了防止風險進一步擴大，會要求空頭在限定時間內追加保證金。如果保證金不足(俗稱爆倉)，就會觸發強制平倉(俗稱斬倉)，屆時交易所會以市價在市場上由低至高掃貨直至平倉為止，空頭帳戶內的負數，就是空頭欠交易所的錢，與多頭無關，多頭股東隻是拿回了被借出的股票。而賣出價，是股東自由設定的，至於多高，就是與市場的博弈。

1月29日到期的沽空股，隻是一部分，不是全部的沽空100%以上。如果當時還沒有足夠的股票，他們還有幾天時間在市場上補貨用於平倉。整個strong hold策略和設定高價待售的底層邏輯，就是當空頭把市場上低價的股票買完再買高價股，繼而讓高股價觸發未到期沽空的爆倉，空頭還有錢追加保證金時，多空雙方會繼續拉鋸。空頭沒法追加保證金之後，交易所斬倉就是股價瘋狂飆升之時。

以GME最高價483為基準計算，當時最大市值336億，沽空率我算他100%，現在券商要求沽空保證金300%，即所有未平倉的空單保證金為336億x300%=1000億，這應該遠未到達所有空頭的資產總和。所以這還是一場持久戰。 優勢在於做多祇需100%的本金，而做空要300%。當單價推上1000時，空頭的保證金總和就上到大約2000億。如此類推，公式是市值x沽空率x保證金率=保證金總和，保證金總和觸及空頭資產總和時，爆倉發生。

而攔在股價暴漲之前的最大障礙，可能會是持貨量最多的多頭機構，隻要大量持有股票的多頭機構決定低價轉售或拋售股票予空頭方用以平倉，而散戶沒有足夠的資金接貨，不能維持抬價的優勢，空頭便能安全離場不至於破產清空。但他們即使能離場也是損失慘重。不過以現在的趨勢來看，入場的機構們更像是聞到血腥味，蜂擁而至想收割空頭的大白鯊。

看到這裡的人應該明白，被這一場豪賭吸引而來的你我，都是想在賭桌上搶錢的狂徒，眾人皆貪婪。但風險也是巨大的，所以我不建議各位賭身家，也絕對不要加槓桿，因為margin後每一次股價的大幅振盪都有被斬倉以至血本無歸的風險。希望各位有信心的話就用輸掉也不影響生活的閒錢小賭一把，趁低搶貨然後strong hold，掛盤高位售出，至於設定多高，就因閣下的貪婪而定。500或1000離場，就不要再回頭了，越後期風險越大，假如真的有32857，注定與你無關。當股價呈現不合理的直線上升時，就是逼空開始，千萬不要追貨，取消一切買盤，在這裡接貨一定輸。

股票市場從來都是後來者為前者接盤的炒作遊戲，逼空完成後必定是多殺多、人踩人的倒瀉式崩盤。但今次的賭局似乎有另一番意義，不加槓桿的我們輸到底也隻是-100%，但又能博取幾倍甚至幾十倍的收益，而且即使strong hold到最後的我虧蝕離場，同時陪葬的還有輸了幾十倍的空頭機構。那血洗了華爾街的我，輸得心甘情願。

很多人都期望GME short squeeze 會像VW一樣在短時間內完成，但其實兩間公司的情況是很不一樣的。VW當時有財政問題，所以在星期五之前被嚴重沽空。但在週末Porsche 突然公佈他們入股的股權剛達到了42.6%，加上VW的31.5%和Lower Saxony的20%，市場上流通的股數隻淨6%，而沽空佔比卻達到了12%，所以星期一空投恐慌平倉，星期二就完成short squeeze 。

GME的情況明顯不同，除了有大量散戶持倉之餘，亦因為沒有什麼突發事件令空投必須在極短時間內平倉。如果由上年9月開始研究GME的short squeeze 走勢，會發現是一浪接一浪的長期推進。通常都是一兩天放量成交的爆升，伴隨著6天以上的低成交調整/沽壓。大家可以把他理解為多空的持續角力，背後除了散戶，還有大戶和機構不斷進場，而到現時為止，多軍完勝。所以不用太擔心大升後的回調，隻要成交量持續低迷，就證明多軍沒有恐慌性拋售，隻是空軍的short ladder attack，左手交右手的做低股價。

大家關心的沽空比率多少其實也不太重要，而不同網站的數字差距也很大。因為隻要沽空比率高於20%以上，就已經是偏高了。史上很多成功的short squeeze，沽空率才5-10%。更重要的是空軍的沽空成本(在什麼價位賣空)和持倉能力。而他們的沽空成本和持貨能力就在於多軍的買入力量和耐性，所以牛友和reddit不斷強調Buy and Hold。亦補充一下Reddit有網友提岀空投可能用期權來平倉，這會降低沽空率，但不會影響short squeeze 。例如上星期空投可買入價內期權來平倉，每張可平100股，而賣岀期權一方就要從市場上買回100股來交收，不買就每天蝕息，隻是時間問題。

由上星期五尾市有大量資金把股價推上320去吃320 call，和當日05/02的800 call 有著1.17億的成交量，就知道已經不單是散戶的力量了，背後一定有強大資金在參與。
所以我們能夠做的就是了解整個遊戲的玩法，對於short squeeze 來臨的時間要抱有更合理的期望。它不會在幾天內完成，應該要以週和月去估計，才能堅定持有到收成的時候。
覺得有用的話，請幫忙點讚和分享，讓更多人看到

不同的clearing house有不同規則，而對沖基金也有比散戶更好的條款(例如不一定要T+2)，但不執行就要交利息，而戶口𥚃會留有-100股要平倉

連登仔已經忘記左上星期比卷商禁買呢件事
繼續唱淡

Btw 講得幾好

就係禁買你哋都唔賣
唔散發恐慌點搞啊

唔講技術分析啦
點解要禁你買賣就知咩料
而家仲要限買

大把有, 係你地睇唔入耳

我無話淡一定正確

但買股票應該衡量兩邊弓險

而你地一聽到其他意見就造人仆街死, 叫人買PUT

呢D 又係唔係無技術地屌?

同你講「我保護你啊」

哭撚左

屌你 你PUT左咪出黎分析囉
你又無買 又要比負能量 無買既贏輸都唔關你事啦
依加放已經係輸
但揸仲有機會贏
不嬲講明ALL / 0

邊邊無貨係手又笑鳩人先？

如果空軍真係平晒倉嘅
唔使搵MSM吹風話WSB轉戰白銀
唔使拎錢玩ladder attack
唔使搵bot上WSB炸板放淡

比多段野你睇

我無笑, 我自己都有貨

但一講唔O岩聽既野就比人話仆街死

兩邊都有好多深入技術分析, 點會係淡狗就無技術地分析

睇淡一定要買OPTION? 你係可以選擇減磅, 清倉, 又或者唔買

如果唔睇好就要玩OPTION, 你多多都唔夠輸

你是但拎個有技術分析唔係所謂既煽情文出黎睇下
十個有九個都話玩完／已經收皮乜鳩乜柒
我入到黎就真係好似邪教咁關心我輸緊幾多錢

又係到呃人接貨

咁多隻我都唔睇好呀
咁我係唔係隻隻都要出POST講我唔睇好呀
出少句聲係咪會死全家呀
依加最需要就係大家一齊堅守SH
你就叫人走
仆街啦你
唔怪得反送中輸啦
上街就話人送頭
屌!

勸人唔好賭咁偉大
去馬會勸啦

GME 已經連續好多日係Threshold security list

我幾時有叫人走?

的確好多人坐左監 佢地又可以點

屌你咁你唔去馬會指撚住呀伯個頭笑柒佢

似##do source?supporting?你係毅進仔?

忘記
直頭係平行時空

推

而家呀sir話係就係，對唔住

其實D 睇淡狗 都知係有勝率
只係唔抵得 你有機會贏 ，自己又唔敢入場

六合彩日日都有人中 ， 概率仲低過博GME

好彩你提一提
今期6000萬買番20$先
賭仔最撚憎聽到就係事後同你講
一早話你知仆街架喇又唔聽 依加仆街喇 哈哈哈
聽到依句真係想一拳打撚爆佢個頭

有貨係恥辱，仲好proud of 自己咁撚樣

其實盤棋係機構輸硬
但你話機構可以贏
其實一開始就選擇錯邊
正如港隊打皇馬你話港隊可以贏一樣

我地多多都唔關輸係我地既事啦
洗唔洗比你指撚住個頭黎笑呀

反宜我幾鐘意話我地邪教
有時都有一兩個有啲數據分析下 得閒又可以睇下佢地啲分析 鳩up果班又可以直接屌老母
最重要連登唱淡先係最好消息

點睇都散戶係港隊啦

咁當然都仲覺得港隊可以贏人地叫你ALL IN港隊一樣

佢個thesis 咪姐係好友既thesis

連登宜家咁多5毛,分化L,PR係到目的係咩? 就係要説服你地普通人唔會贏到極權
散戶買GMC打爆空頭個概念都係同上面一樣 所以解釋到點解多左咁多唱淡出現
所以都係果句 錢係我既 輸曬除非你話幫我填 如果唔係就關你L事
SH一日唔放 我都仲有升番上去既一日

所謂技術性分析
我記得有個話日日換手率70%
空頭日日慢慢平倉你都唔知

支牛張圖show咗個人持倉比例由17上到2x
70%換手率原來唔計有空頭以外嘅人/機構買？

散戶係港隊
但如果打筋疲力盡既皇馬係可以

我真係唔明你地係唔係有思覺失調, 我幾時有笑過你地

我自己均價312, 我自己睇哂兩邊分析, 覺得風險高想減磅, 同大家討論下

就比人話點解唔買PUT

其實唔睇好係可以選擇減磅同清倉

如果我係笑鳩你地SH既, 咁你屌都話

純粹大家討論下, 聽下兩邊意見再作決定, 反正都未開市

條友好撚得閒

講得幾中肯
唔係一味煽情吹水

但今次的賭局似乎有另一番意義，不加槓桿的我們輸到底也隻是-100%，但又能博取幾倍甚至幾十倍的收益，而且即使strong hold到最後的我虧蝕離場，同時陪葬的還有輸了幾十倍的空頭機構。那血洗了華爾街的我，輸得心甘情願。

冇撚有錯，我輸撚晒都叫屠過大鱷，正股咁賭歸0咪努力返工，驚西咩

所見略同

咁你不如話打無腳既皇馬啦
講呀 你想要幾多粒 講呀麻

睇錯牛熊師

我均價400
我就唔信佢平到倉
如果平左倉就唔會做齊咁多少動作
依個玩家係要大家齊心先做到
太多負能量嚇走傻散得益就係機構

牛友完勝波台廢淡

我係入面見好多分析都真心講得幾有道理
唔似淡友出黎四圍咬人

支牛 blocked

而家個局機構咪就係無腳既皇馬
落得場就基本上硬贏,但都有人覺得自己贏唔到咁解明未?

有冇人睇得明依個

咁其實負面因素同心理關心都有影響
始終人地係皇馬,就係覺得人地無腳都踢得贏港隊都唔出奇

點睇比例

班淡友唔單至無腳呀
仲係無jer既港隊
場都唔敢落只係識幫皇馬含撚

樓主唔使咁勞氣
一律建議佢地班廢淡put就得
個個9 up又唔反手沽
都知佢地咩料

400.... 你都幾強心臟

真，客觀講牛牛d人高質好多，心態都正確，起碼唔係個個散水撚葡萄撚

我溝左先400炸
未溝之前465
不過一賠幾十機會難得呀

我依家等100～150先入

淡狗分析=大戶雙位數入 升左十幾倍已經賺夠

Long or short call?

真人地80-90大貨

師奶先講賺夠架咋
大戶緊係講仲有冇水位啦
下下講賺夠賺夠 星期4 500蚊散場啦

WSB: melvin capital實施大規模證券欺詐

LM

重有可以reset transactions 好拉長T+2個時間
但就算係咁一月中佢failure to delivery 都成10%
10%係好多，5mil share 做唔到T+2? 咁d share 去左邊？

我覺得你講得好過某PO 不停唱淡又講唔出重點既XX王子多多聲

呢個真

1.7億張call每張100股，天文數字

Lm

more

1.7億is the volume
Not the number of options traded

求解
即係如果空頭不停俾利息
佢地可以唔平倉,無限拖落去？

無原因令佢需要短時間平倉
咁其實限期係幾時？
定總之佢願意拖就拖幾耐都得直到股價爆升迫佢斬倉？

T+4一定要平倉

咁幾時T+4?已經講佐好多日

咁佢地呢家都係不斷壓個價落去掃平貨

加問
T+4係指買方行駛權利買股票，4日內要俾到貨佢
但個權係一定要到期個日就行駛定買家鍾意幾時行駛就幾時行駛

你睇番成交量其實十分少
加上換手率好低
好多都係左手交右手壓落去
未計購買大過賣出
加上重點WSB無放
大家都SH
所以傻散走晒之後 佢平倉就要掃我地D貨
同埋賺錢咁撚易既話就唔洗咁辛苦番工啦
睇多幾次大空頭套電影先
幾位主角賺大錢前都經歷過依加既情況

推呢個

知道咩事既勸各位唔好講太多廢事教精佢地
唔知咩事既就當自己戇鳩鳩執到筆橫財啦
有時運氣都係實力一種

真係仲有贏面咩

指唔知咩事又戇鳩鳩而家比人笑緊好驚果批

買左